有冇人後悔買左居屋?

有冇人後悔買左居屋?

Y

買左邊度呀？

香港買樓等死 2047

［黃色新聞圈］香港人 肯 撐 良 心 傳 媒 未，肯唔好扼殺佢地未

最近嗰堆？

比朋友當左我間居屋係公屋

咁係因為咁後悔？

朋友上黎我屋企玩，將我間居屋當左做公屋

而家d新居屋設計真係衰過以前公屋

睇咩地點 旁邊全部豪宅既都唔錯

SPK

我冇喎。
綠表 公屋轉居屋，當年130萬，699尺實用。

善用起底功能

我都係綠表

咁你本身都係公屋仔啦

邊度有咁大公屋

冇，2000年買

已經係過去式

如果你班朋友去你屋企玩，當左你間居屋係公屋咁你會點?

Y型公屋同居屋的確係無分別

我以前住公屋，屋企有6個人。
之後話有得換某一橦居屋，三房。

當年買二手，補埋地價1M

你自尊心太強啫
人地點講又有乜所謂？

問非所笞

邊度

係你條問題on9者
當年買二手因為近我間公屋

就咁買既就應該會有D唔開心既，不過人地點講係人地既事
如果係綠表換既，死公屋仔比人講兩句使死呀？反正本身都係受資助先買到嫁啦

新界東

好多年架啦，所以先咁平。

新界既居屋唔多值錢

有d人直頭係買公屋大翻新添啦
都係咁請朋友去玩
當你介意緊人地點睇自己既時候
其實係自己睇唔起自己

你咪由鳩佢囉 無知嘅唔駛理

點樣可以串返佢地

其實你都on撚9
你間屋係買定租
你自己唔識講？
你自己連開頭做都得唔好
人哋先以為你重係公屋仔姐

冇諗住賣。

同佢解釋呢間係居屋
再教佢點分辨公居屋

自己都睇唔起自己既時候，邊個睇得起你。

得罪個句
依家啲居屋幾球嘢買返黎都無公屋咁爽

你睇吓沙田賣幾錢先啦

我果邊居屋要成千萬大單位

咪係做咗業主都重咁講膚淺

笑撚返佢轉頭公屋居屋唔識分

爽得過keep住公屋，另外有間居屋？

可以叫佢攞屋企個則出嚟睇下

你咪貼張紙係門口寫住呢度係居屋囉

咁就另一個世界啦，抽到白表嘅話

keep住公屋，另外有2間居屋

但係如果交2倍2.5倍既 供居屋都係一個option

變咗做清水樓

綠置居

有咩分別 公屋唔係都有得買？
利申真係唔識

我果間係啟德站附近

嘩，叻叻

公屋居屋咪又係靠政府資源嘅乞衣 有咩分別？

呢個真

係幾低賤嘅你都係想我哋咁講姐不過私人樓又真係正啲嘅

不過有D私人樓又舊又殘

40年樓齡

N年前就有得買

南昌居屋不知幾撚正

狗咬狗

如果用入伙日期計
20+

駛咩理人
你交緊幾百蚊管理費時
佢交緊幾千蚊

咁舊

居屋之後出邊再買 補地價

OK啦

以前有得買既公屋d位好用過近幾年賣d居屋好多 2014之後d居屋唔知邊個弱智設計出嚟

但係我唔夠錢換私樓，唔通換D百幾二幾呎既私樓咩?

3

查實公屋有平問題
去過朋友間舊式唐樓40幾年樓點知入面勁靚裝O晒咀

180萬, 650尺, 有套房
點會後悔呀

正

居屋公屋其實喺人眼中分別唔大姐 正如幾十年樓啲舊私樓 人哋咪又係當居屋睇 咁介意人哋目光 點解要買居屋 幾多錢都好 都只係間居屋

因為我唔錢買私樓

無錢買私樓就認命啦 又要學人有無謂嘅虛榮心 又要無錢

佢自己個人咁樣 俾你住house都仲係「公屋仔格」啦
個浸on99嘅味唔係話你住私樓就搣得甩架

2000年左右嗰啲居屋幾好住 一層八至十伙 實用又唔算低

好過買公屋

話說前兩年抽到居屋差唔多500呎，上個月中叫左班fd黎我屋企玩。傾傾下計有個屋公屋fd就話我呢度幾方便幾大wow，就問我幾錢租。我話呢度居公黎架買左唔係租。
跟住佢話：下，點解同我間公屋一樣？我以爲係公屋。
跟住好彩我其他fd有幫我口話：呢度係xx苑，苑係居屋。xx邨公係公屋。跟住條友個知道自己柒左即刻無聲出

咁綠置居又真係公屋黎

買左幾錢，咁唔開心等市回調補地價賣出去囉，再唔係依家好似可以放租, 自己拎返d錢去租樓住

綠罩居啱啱入伙，清水樓，唔足呎，唯一好處係西九交通方便

住得舒服咪得買樓係為自己住，而唔係等d朋友讚你層樓

康和式正

樓主個傻鳩19年4月俾人串完到而家仲耿耿於懷緊
居屋同公屋咪又係政府資助？講到自己有層居屋幾撚把炮咁
做埋業主都仲咁膚淺真係笑大人個口
咁介意俾人當居屋咪去買私樓囉

大把人有居屋加私樓 其實冇咩野 唔中意咪賣出去

我私樓但得300呎 我寧願住大少少既居屋

我個邊係居屋設計既700呎屋原本係賣但個時唔夠樓比人住所以變左公屋

唔足呎係點解? 點解唔足呎?

其實理鳩個間隔
居屋就係自己物業
買咗就會慢慢升值
上面嗰條傻閪重話係靠政府資源嘅乞兒
酸到

以前和諧式幾撚好住,而家D設計個撚個開門見廁
戇鳩到仆街

我都係綠表轉居屋 90萬 592呎實用

我果邊居屋賣到成千萬 最多咪賣左佢買私樓細小小

都痴撚線，而家每次抽居屋都成村人抽，我記得得2%到(大約100個number 頭兩個number 先會揀樓)

佢就喺到話人地當佢公屋

咁你咪唔好買，住公屋/租私樓囉

政府樓起咁好
噉發展商嘅臭閪樓咪相比之下更加閪囉
你明㗎啦

補完地價咪得七百幾萬

冇
升咗三十倍

開門見廁 其實有咩問題?

唐樓點同公屋
公屋裝修同扔錢落咸水海冇分別

苑同邨叫法都唔同啦，點會唔識分

人地買既居屋

樓主買既居屋

三十倍吹大左

補左既800幾-900幾 大單位800幾900呎

三十年前買入
依家六百幾萬

上邊果個係資助房屋黎，房協起。
我果個都係資助房屋之一既居屋，房署起。

真 屌你老味咁樣既條件咪又係自住
你住咩都一撚樣姐

啟德喎

睇上面就知樓主未開始供
樓計尺數，唔理私居公
*管理費

屌你閪 嬲左成個月 忍唔住上黎問 痴線

上邊果D資助完都要一萬蚊一呎，我住果度五千蚊一呎姐

你講緊實用定建築

7球野，300尺私
3球野，500尺公
自己揀

實用，依家D樓全部都要用實用黎計

唐樓唔係私樓？
鯨魚唔係魚？

舊間公屋係舊式一字型，有騎樓同有一個用唔到既玄關睇售樓書，新屋呎數係多左50呎，但嗰個數係計埋冷氣位牆嗰啲，裝修時，實際度呎的確係變相縮水

的確係既
居屋話就話幾球野
但個樣同D 新形公屋差唔多

個實用呎數係計曬所有野，裝修時度呎，實際呎係少左好多

大把人買驚閪

屌下面個款我第一眼以為啟晴邨

上個月賣左層 7百幾

咩屋都係住姐 企企理理冇蛇蟲鼠蟻有咩問題

頭三張係邊？好似好正

開門對正廁所嗰隻吧……啲師傅話依家新公屋同新居屋大部分都係呢啲格式

仲正過私樓……

啟德發展區仲想點
屌你樓豬
大把人公屋都無

一層10幾伙既居屋同公屋真心無分別

綠置居係撚居屋

咁最近十幾年啲居屋同公屋又真係冇分別喎

好似重建局煥然壹居，但唔算係居居

算尻數 好小學雞呀

居屋黎。。唔係個居字點解？

重建局比人屌左重建豪宅幾多年 但其實根本呢啲先係正常質素

綠表置居計劃（英語：Green Form Subsidised Home Ownership Scheme），簡稱「綠置居」，是香港特別行政區政府的一個住宅施政方案，由前行政長官梁振英於2015年《施政報告》中建議香港房屋委員會選擇合適的正在興建的公屋項目，以先導計劃形式出售給主要為現有公屋租戶及合資格「綠表」人士

原本就係公屋黎

樓主 成個怨婦咁

居屋未補地價前，受制於《房屋條例》，不能放售、出租或加按借貸

無晒私樓最重要功能
買咗居屋唔駛唸向上爬，住一世

Sls

你都識話原本啦，唔係唔係公屋

我老母間屋俾重建局收購，本來係有機會買煥然但補個舊錢都買唔番一間，CLS
邊有千幾萬居屋x1000

你應該要先檢討吓點解你間屋會俾人當係公屋

定其實你嗰間真係公屋都不如

比人收得既都係又殘又舊既唐樓，想換原區同呎數新樓？

因為層樓既外表同公屋一樣。我間屋裝修仲過過佢

我地無咁大想頭想換新樓
只係重建局佢自己推一個叫樓換樓計劃但實質業主係換唔到

唔係有得優先揀新居屋㗎咩

做左綠置哥係度曬命？

得錢，無居屋

真居屋其實真係好撚柒

新

而家新起既居屋真係好樣衰

煥然一居 當年係有預留比重建戶，不過當年大部人都話貴，無要到。但係依家升左成45%

都夠一個首期掛

綠置居起到同普通公屋冇分別 你咁在意個名做乜撚 咪又係公屋格局 你話以前買落果d居屋就話姐

sorry供完居屋住緊 一間私樓放緊租

依幾張都幾核突吓

綠置居你都拎出黎講

樓主嗰度係景泰苑，新蒲崗，唔係啟德（雖然可以行到去）

仲有，綠置居只賣比綠表，新居屋綠白55比，租者置其屋就賣比原本住緊公屋的租戶，幾樣根本係唔同野嚟

屌衣家d綠置居同公屋有撚分別咩

咁少如果你果層自住係私樓，一早一開三啦

住緊康山

咁我起碼唔係住一世先sorry

有無片睇下

咁都明白樓主嘅
某啲居屋同公屋外觀9/10相似
由其是新移民公屋新起個啲

自己住得開心就得啦
500幾呎仲想點

on9 唔識咪扮識啦

自住梗係居屋，靚私樓要嚟放租

中左居屋已經等於中左一半六合彩, 仲有乜好呻

下面圖居屋真係痴撚線 咁嘅鳩樣

樓主心態好奇怪
首先佢睇唔起人地住公屋
住私樓又話有啲私樓都好舊
雖然佢講嘅係事實 有啲私樓都好舊
但唔明樓主講出嚟嘅用意係咩
一時又話私樓自己冇錢買
一時又話私樓好舊架有啲都
你都係想人地覆
「得啦 知你買咗居屋好把炮啦」
你又睇唔起人低過自己嘅人
但見到能力較高者又唔服輸
咁其實你想點？
一直覺得自己好叻
唔出去睇下其他世界
向有能力嘅人學習
咁樣好井底之蛙

居屋幾好，地點同尺數都好吸引，唯一唔好既地方就係個外型太似公屋

仆街 打錯字 *睇唔起能力低過自己嘅人

On9 我住緊個到未補地價市價都賣緊650萬，仲貴過出面堆私樓

未又係居屋 咪柒啦

公屋計室內面積
居屋計實用面積

首期都唔夠就食得屎，不過，我眼見好多公公婆婆被AA騙了買貴價樓

你講得啱，好似16年買的人都賺到飛起再次印證樓係用黎炒，邊係用黎住

其實我覺得買公屋係on9, 租一世都未洗果舊錢之餘仲要有咩依郁乜膠都入房署數

買公居屋一定要抽表？
係市場買二手關政府咩事

係香港咁細地方住邊有咩所謂
咁在意人地點唸自己有無本事買豪宅先

好似講到自己好掂咁

其實真係住嗰個係你自己
住得舒服咪得囉

九龍市區 新入伙 接近500呎
呢幾個point都好好啦
如果私樓要有呢啲條件
都起碼1000萬up

真朋友點會介意

洗咩理人點諗
啲住house嘅有錢佬咪又當太古城係垃圾
最緊要自己住得舒服就得啦

只有負擔得起私樓既人先會後悔
我識親都話好彩抽到，煩少樣又儲多個錢

可以比仔女住同繼承
又可以白居二市場放幾球
講緊當年先十幾萬買入

有咩分別

綠表定白表？

裝修好過住私樓既
你住豪宅？

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

典型憎人富貴 厭人貧囉

Side氣啦
知唔知房屋台最多係咩？
係中學雞
中學雞唔會知咩係房協房署架
淨係知業主死全家

咁你間屋咩樣

老閪都買啦
之前好撚平就買到, 講緊十幾廿萬
十年廿年後你有個成年仔女, 依個物業資產幫到佢地好撚多

條友弱智

又係 要跑得快過馬先有資格講馬 論？
你出去問吓啲出名嘅設計公司啦屌

淨係諗自己依家支出, 唔諗下將來幾十年同下一代
屌拿星十幾廿皮等於你大概廿年租金, 但買左既物業可以住幾代, 仲未計你可以放出黎收返成球野換樓

上面係邊間黎

屌你啊柒頭皮

人地意思係問間屋係咪殘殘舊舊所以比人當公屋你宜家就講設計師唔夠級數

個幾張相點望都好過一般清水樓啦下化

九唔答八

借問下 白表撚 無白居二
買居屋會唔會好傻仔?

煥然壹居, 煥然懿居都係市建局起, 原本當私樓賣, 政府夾硬搶左黎做資助房屋, 你當係以前夾屋比較會好o的

請起底

喂大佬 你擺依幾張問人嚟到係咩感受
我好客觀同你講我一打開門見到咁撚樣設計
個屋主肯定係充大頭鬼
夾硬整個奢華設計出嚟
條路窄撚過你老母個閪咁 柒少陣啦

人地串緊公屋個好裝變豪宅樣你就大師上身評個設計差

無人問過你個感受自己搭錯線仲串柒柒

我冇語癌嘅 就睇唔明你第一句係咩意思啦

但第二句請指出我搭錯邊條線呢
人哋話要檢討間屋點解會俾人當公屋
結果post埋室內相出嚟 再問人係咪公屋都不如

我針對佢post嘅相
再講作為朋友上到嚟個感受係點
有咩問題呢？ 搭錯線嘅人係咪你呢？

定還是你就係果幾張相當中嘅某一位業主？
如果係 咁我講句對唔住
但活動空間真係窄過伯母個閪

人地串緊樓主間屋個裝修係咪唔及得上公屋
你答個設計唔夠班

係咪你自己搭錯線？

喂 柒頭 睇吓人哋覆緊邊個先

幫你quote埋

柒埋今次好啦 再覆就俾唔到下台階你

我針對佢post嘅相
再講作為朋友上到嚟見到咁嘅環境個感受係點
有咩問題呢？

下面個到本身係公屋，起好之後柒婆最後拎出去當居屋賣

邊到有分別？

啊設計高手，真係搞你個柒頭皮唔掂

連post 相個個都問你間屋係點樣，你都仲唔明自己搭錯線？

定你覺得post 相個個唔明自己想表達邊樣野？

冇得咁計既 少d廢老少d道友住隔離附近已經好好多啦

我想講嘅係 樓主朋友上到嚟見到問係咪公屋
即使果幾張相 變咗樓主間屋嘅設計之後
喺我作為樓主朋友嘅角度嚟睇 唔會有咩變化
甚至乎會認為樓主充大頭鬼

係咪語癌睇唔明？柒撚蒙蒙

唔係，愉翠苑仲貴，未補價無700萬唔洗諗

煥然》房協》房委(公屋當居屋買，放便政府因應需要將居屋變公屋)

唔好住囉

哇屌

“依幾張都幾核突吓” 原來代表

樓主朋友上到嚟見到問係咪公屋
即使果幾張相 變咗樓主間屋嘅設計之後
喺我作為樓主朋友嘅角度嚟睇 唔會有咩變化
甚至乎會認為樓主充大頭鬼

我真係要認語癌，乳癌都黎緊啦

得啦得啦 原來你條柒頭皮仲撐緊
快啲學多吓中文先啦
我由第三個回覆就澄清咗啦 仲懶係偵探咁
做咩唔仔細睇埋下面啲回覆
唔用吓腦處理過先衝出嚟柒啫

我就睇吓你個柒頭皮死撐到幾時

好似套上流寄生族咁
永遠都係窮人先最嫌人窮

好正常冇問題

本來就無特別留意你d 澄清
但你講開，我就真係做下偵探先

人地張相就唔係問你感受既，你自己就走去講大師級感受

之後原來你有語癌，要用多6句句子去澄清“依幾張都幾核突吓” 係一次過答曬樓豬同埋post 相個個人

你估你係耶穌識五餅二魚

拎嚟同私樓相比又真俾少咗錢買樓喎
重點吾系你搵多咗錢！
系政府補貼你咋
點樣吾系靠政府資源牙？

宜且咦加公屋同居屋一樣設計
政府嘅政策亦都會將賣唔出既居屋收翻嚟做公屋
樓豬好記仇
過咗成個月都仲耿耿於懷

佢一直唔係問緊人感受呀

但佢係同緊樓主解釋緊
點解啲人會覺得佢公屋feel喎

我同佢講揀果幾張相核突有咩問題？
因為佢揀果幾張相
唔會解決到樓主朋友/我主觀上嘅問題喎

你瞓撚醒未呀？九唔撚柒搭八就收皮啦 仲撐

仲要政府首置0首期1毫子無出過
緊係嬲嬲豬緊嬲

老細，你一句說話原來有六句隱含意思，好難去到你個級數wor

本來我就剩係針對你個句批評設計既說話黎講你係人地“串”樓主個post 去好認真講設計師水準唔得呢樣野係九唔搭八

點知原來你搬龍門澄清個一句說話係可以答埋樓豬個問題，你講到原來有呢個意思既我無野可以講啦

實係我搭錯線架

乜撚嘢 我一早解釋咗 係有條戇鳩仔喺到撐
post相條友都冇再覆啦 條戇鳩仔仲喺到撐
最後終於知道自己柒咗又話人搬龍門 柒撚過林奠
去做特首啦 面皮厚撚到

好撚心覆人之前睇清楚樓主問乜、post相條友答乜、我答乜啦
用吓腦諗清楚先出嚟柒啦 吓吓要人講到咁撚出面
有咩謂啫

私樓價
我個間3房650萬左右

買咗一定無蝕底
這個福利一生人只能用一次, 當你收入開始超標, 就以後無得享用
而且根本唔存在買貴咗嘅問題
因為依家嘅圖則係公屋、居屋兩用
只要樓價稍為下調, 政府一定收起唔賣, 或者轉做公屋
根本唔會有得平啲買

呢個係最無折頭
下面太子道又嘈 新隧道又係嘈
仲要交通最唔方便
工業區隔離

但你最少有屋

馬鞍山海邊堆居屋咪值錢，雖然公屋樣，但私樓價，因為地段好交通環境又好

I

好想買9折居屋

700尺3房
舊都要啦

咪係 自住
樓上有個 130萬 700尺 3房
依d好過好多私樓啦

弱智先住居屋

綠置居=房署負責
個積跟公屋開而且原本都係預黎做公屋
不過後尾轉左做居屋咁賣

居屋=房署負責
以前個積就同公屋好唔同(富榮etc)
但近年開積愈黎愈似公屋
去到而家基本上睇外貌開積係分唔出公居屋

房協/市建局=政府持份既發展商
本質都係同私人發展商無分別
都係用錢去收地起樓賣樓
因為要錢去收地
所以起完d樓係唔會平賣
同埋會以私樓格局去賣賺到盡
如果唔係無錢去run下個project
某程度
mtr有類似性質

煥然壹居/懿居=市建局project
只係起完比政府搶左黎起折扣賣
所以市建局之前陰d陰d講過"比政府搶左"類似說話

發覺好多人原來唔識分

市建局係自負盈虧定係政府比錢？
想知道政府點樣搶？點解又唔搶私人發展商既樓黎平賣？

第一個問題我唔知
第二個問題:政府係市建局大股東
睇下同樣政府持有最大股份既mtr
政府想幾時關站幾時比d狗入去伏人都得
咁你話政府搶自己下邊公司d盤
扮下有做野有回應到市民有幾出奇

有綠表做咩買綠置咁on9, 鄰居全部公屋仔，又唔係大得好多，買2手居屋都冇咁on9

何文田點睇

各有優劣，睇下買家想環咩居住環境，何文田好似單棟式？ 不過好似都係公屋樣

正常居屋同公屋係好易分,D樣完全唔同
但有隻居屋係,本身成條村都係公屋
零捨特別撥左一幢出來,改過另一個名,將入面D單位劃大小小
當居屋咁賣出去,呢D我覺得係假居屋
因為成個屋苑都係公屋群入面

駁唔到

早買既應該唔會後悔